{
    "question": "Sebelum meninggal Khalifah Abu Bakar bertanya kepada para sahabatnya tentang penunjukan Umar Bin Khattab sebagai penggantinya. beliau menanyakan hal itu kepada Abdurrahman bin Auf Utsman bin Affan asid bin hudhair al-ashry dapat kita ambil dari Cara pengangkatan Khalifah Umar Bin Khattab    \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap positif yang dapat kita ambil yaitu musyawarah / mufakat.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena, berkat musyawarah yg dilakukan itu</p><p></p><p>masalah dapat segera terpecahkan. keputusan yang dihasilkan mempunyai nilai keadilan. hasil keputusan yang diambil menguntungkan semua pihak. dapat menyatukan pendapat yang berbeda.</p><p></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-penerapan-ragam-hias-pada-bahan-kayu-tolong-bantu-saya-304",
            "question": "Pengertian penerapan ragam hias pada bahan kayu tolong bantu saya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ragam hias pada bahan kayu adalah pola hias yang diterapkan pada media kayu dan dikerjakan dengan teknik tertentu. Pada umumnya penciptaan ragam hias pada kayu dilakukan dengan cara melukis, mengukir, dan gabungan antara melukis dan mengukir. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>MAAF</u></em></strong><strong><em><u> KALO</u></em></strong><strong><em><u> SALAH</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong></h2><p><strong><em><u>SEMOGA</u></em></strong><strong><em><u> BERMANFAAT</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>YA </u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>KK.</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:pola hias </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-pengaruh-dan-manfaat-menguasai-materi-ini-terhadap-k-486",
            "question": "Jelaskan apa pengaruh dan manfaat menguasai materi ini terhadap kehidupan kalian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terkadang di dalam kehidupan kita membutuhkan pengetahuan dari materi yang kita pelajari di sekolah</p><p></p><p>pengaruhnya, kita menjadi tertolong dan dipermudah jika mengetahui materi yang kita kuasai</p><p></p><p>contohnya kita tahu bahwa lilin jika di panaskan akan meleleh, air jika di panaskan akan mendidih lalu menguap</p><p></p><p>manfaatnya kita dapat menggunakannya dalam kehidupan sehari hari</p><p>kita tahu bagaimana dan mengapa hal itu bisa terjadi dalam kehidupan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-al-anbiya-ialah-786",
            "question": "Arti dari kata Al Anbiya ialah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengutarkan kisah beberapa orang nabi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-peranan-pbb-pada-bidang-hukum-dan-kemanusiaan-yang-bisa-di-430",
            "question": "Contoh peranan pbb pada bidang hukum dan kemanusiaan yang bisa dinikmati oleh masyarakat internasional adalah\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Memelihara perdamaian dan keamanan internasional.</p><p>\u2022Memupuk hak asasi manusia.</p><p>\u2022Berperan dalam penanggulangan peledakan penduduk yang menyebabkan kemiskinan, kebodohan dan keterbelakangan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>repost hoho</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daily-quizz-rule-jangan-nyalin-jangan-ngasal-yang-jawab-perta-879",
            "question": "DAILY QUIZZ    RULE : JANGAN NYALIN, JANGAN NGASAL, YANG JAWAB PERTAMA + BENER DI FOLLOW\r\n\r\nSebutkan faktor-faktor yang mendorong Samudra Pasai menjadi kerajaan besar!\r\n\r\nGood luck..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. melemahnya sriwijaya</p><p>2. kekayaan alam yang melimpah</p><p>3. letak strategis</p><p>4. pusat islam dan perdagangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p><p>maaf kalau salah yaa... </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kategori soal : bab pelajaran </p><p>Samudera pasai berkembang pesat </p><p>kelas : 7 SMP/VII SMP </p><p></p><p>*** faktor - faktor kerajaan samudera pasai berkembang pesat yaitu : </p><h3> faktor letak strategis</h3><p>karena kerajaan samudera pasai dekat dengan selat malaka. selat malaka adalah selat yg ramai dengan para pedagang dan orang asing, hal itu yg menyebabkan samudera pasai berkembang pesat </p><h3> faktor raja samudera pasai bersikap terbuka</h3><p>ia sangat memperhatikan masyarakatnya agar hidup aman, adil, dan makmur, perbedaan derajat tidak menghalangi niat baik sang raja</p><h3> faktor adanya hasil rempah - rempah</h3><p>seperti lada, bawang, dan kemiri </p><h3> faktor kerajaan samudra pasai mengeratkan perdagangan pada India dan china </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>#semogamembantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-yg-dinggunakam-sebagai-penyimpan-lunbung-adalah-347",
            "question": "Rumah yg dinggunakam sebagai penyimpan lunbung adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> JAWABANYA:</p><p>(Jineng) Karna jineng adalah bagian dari bangunan tradisional di Bali yang digunakan sebagai tempat penyimpanan padi (lumbung)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-umar-bin-khattab-wafat-atas-tikaman-seorang-majusi-abu-l-370",
            "question": "Khalifah Umar Bin Khattab wafat atas tikaman seorang majusi Abu lu'luah Al Fairuz budak dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P\u012br\u016bz Nahavandi (bahasa Persia: \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0646\u0647\u0627\u0648\u0646\u062f\u06cc) atau yang dikenal dalam bahasa Arab sebagai &#039;Abu-L\u016b&#039;l\u016b&#039;ah al-Majusi (bahasa Arab: \u0623\u0628\u0648 \u0644\u0624\u0644\u0624\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0648\u0633\u064a\u200e) atau Abu Lukluk adalah seorang prajurit Sasania yang bertugas di bawah komandan Rostam Farrokhzad, tetapi berhasil ditangkap dalam Pertempuran Qadisiyyah pada tahun 636 M ketika Sasania dikalahkan oleh tentara Muslim Khalifah Umar bin Khattab di tepi barat Sungai Efrat. Setelah ia dibawa ke Madinah, ia berhasil membunuh sang Khalifah pada tahun ke-23 Hijriah (644-645 M).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "avu-bakar-diangkat-mnjadi-khalifah-pertma-berdasarkan-491",
            "question": "Avu bakar diangkat mnjadi khalifah pertma berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon lebih jelas ya pertanyaan nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebih jelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-kapan-terjadi-perang-bani-quraizhah-258",
            "question": "3.\tKapan terjadi perang bani Quraizhah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang Bani Quraizhah/Tanggal dimulai</p><p><strong>6</strong><strong>2</strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>M</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perang Bani Quraizhah terjadi di bulan Dzulqa&#039;dah sepanjang Februari dan Maret 627 M</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketua-umum-pertama-pimpinan-pusat-ipnu-adalah-739",
            "question": "Ketua umum pertama pimpinan pusat IPNU adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KH. M. Tholhah Mansoer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ketua Umum Pertama IPNU adalah KH. M. Tholhah Mansoer yang terpilih dalam Konferensi Segilima yang diselenggarakan di Solo pada 30 April-1 Mei 1954 dengan melibatkan perwakilan dari Yogyakarta, Semarang, Solo, Jombang, dan Kediri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}